<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kongesalen 1 on Booster Conference 2024 Bergen</title>
    <link>https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/</link>
    <description>Recent content in Kongesalen 1 on Booster Conference 2024 Bergen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Endringsbonanza til folket! 7 råd til deg som vil få hva som helst til å skje</title>
      <link>https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/endringsbonanza-til-folket-7-r%C3%A5d-til-deg-som-vil-f%C3%A5-hva-som-helst-til-%C3%A5-skje/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/endringsbonanza-til-folket-7-r%C3%A5d-til-deg-som-vil-f%C3%A5-hva-som-helst-til-%C3%A5-skje/</guid>
      <description>Sitter du fast i en arbeidshverdag som ikke er optimal? Har du et team du skulle ønske fikk opp farten eller en backlog lang som et vondt år? Strever du med både kolleger, sjefer og tiden din?
I dette foredraget ser vi på hva som kan være underliggende årsaker til frustrasjoner og endringsmotstand, og vi utforsker 7 råd som kan få fart på sakene.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feilslutninger man gjør som utvikler</title>
      <link>https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/feilslutninger-man-gj%C3%B8r-som-utvikler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/feilslutninger-man-gj%C3%B8r-som-utvikler/</guid>
      <description>Tror du at alle dine valg og beslutninger er basert på rasjonelle tanker? At du alltid forstår hvorfor du handler som du gjør? Sannheten er at hjernen ofte tar snarveier. Dette gjelder også innenfor utvikling.
I en verden hvor beslutningene våre kan ha stor innvirkning på prosjekter og resultater, er det viktig å innse at man noen ganger handler basert på feil informasjon eller antakelser.
Jeg vil gå gjennom noen feilslutninger som jeg og andre utviklere har gjort og forsøke å forklare hvorfor det skjer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leveling up from developer to leader</title>
      <link>https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/leveling-up-from-developer-to-leader/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/leveling-up-from-developer-to-leader/</guid>
      <description>As your getting more experienced in your job, it is highly probable that you&amp;rsquo;ll be asked to be a leader, or somehow end up being one. Whether it be team lead for a small team, CTO or technical lead.
Being asked to be a leader or getting more and more trust can really be a boost for your self esteem. People love your work and contributions and you are awarded with more responsibility.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vi har alle vært juniorer</title>
      <link>https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/vi-har-alle-v%C3%A6rt-juniorer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2024.boosterconf.no/program/wednesday/5_lightning_talks/kongesalen_1/vi-har-alle-v%C3%A6rt-juniorer/</guid>
      <description>Alle roper etter flere flinke seniorer. Men hvordan blir man egentlig senior? Jo, man starter som junior. Denne lyntalen handler om hvorfor alle må være med å ta ansvar for å gi de uten erfaring en god start i arbeidslivet - og hva som skal til for å lykkes.
Å lykkes med rekruttering, å lykkes med onboarding, å lykkes med å få juniorer til å bli seniorer.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
