<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Speakers on Booster Conference 2023 Bergen</title>
    <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/</link>
    <description>Recent content in Speakers on Booster Conference 2023 Bergen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Aug 2021 09:40:13 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://2023.boosterconf.no/speaker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/alexander-vassbotn-r%C3%B8yne-helgesen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/alexander-vassbotn-r%C3%B8yne-helgesen/</guid>
      <description>Alexander is a creative frontender, specializing in UX, accessibility, universal design, frontend-architecture, node and design systems. He is passionate with open source projects and love to dabble with new emerging technologies related to frontend. With over 24 years of frontend experience, he has earned the right to be called a veteran. He is a lover of life, technologist at heart. If he isn&amp;rsquo;t coding, he cooks and love whisky and cigars.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/andrea-lysgaard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/andrea-lysgaard/</guid>
      <description>Andrea er en visuell UX og tjenestedesigner hos Kantega, der hun nå jobber med det nye anti-hvitvaskingssystemet &amp;ldquo;Kundesjekk&amp;rdquo; hos BankID/BankAxsept.
På masternivå ved AHO, fordypet Andrea seg i et av innovasjonsprosjektene ved Sykehuset i Vestfold, med oppgaven &amp;ldquo;Kom hjem&amp;rdquo;. Dette var et hjemmesykehus for familier med premature nyfødte, som fikk Doga-merket nykommer. Hun har også jobbet med flere komplekse kunder hos AntiDiffer, blant annet PrivatMegleren, der hun hadde rollen som lead designer for den nye kundeappen deres &amp;ldquo;Kvadrat&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/andreas-hartveit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/andreas-hartveit/</guid>
      <description>I am a technology-interested designer with a primary area of expertise in UX/UI design and digital product design. As CDO at Variant in Bergen, I help my clients to design products that bring value to their users and their organisation.
In addition to my passion for design, I am also interested in team culture and interdisciplinary collaboration, especially between designers and developers.
Outside work I like to enjoy food and drinks, especially craft beer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/andreas-olsen-gulla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/andreas-olsen-gulla/</guid>
      <description>Cloud architect at ScaleAQ.
Very interested in all things related to devops, platform engineering, architecture etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/andreas-wisle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/andreas-wisle/</guid>
      <description>Andreas har bakgrunn fra visuell kommunikasjon og har siden 2017 fokusert på UX. I dag jobber han som senior design i Knowit Objectnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/andrew-harmel-law/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/andrew-harmel-law/</guid>
      <description>An over-enthusiastic Tech Principal; Andrew specialises in Java / JVM technologies, agile delivery, build tools and automation, and domain driven design.
Experienced across the software development lifecycle and in many sectors including government, banking, and eCommerce, what motivates him is the production of large-scale software solutions, fulfilling complex client requirements.
He understands that people, tooling, architecture and process all have key roles to play in achieving this. Andrew has a passion for open source software and its communities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/anita-jenbergsen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/anita-jenbergsen/</guid>
      <description>Anita Jenbergsen er daglig leder i Capras nye designselskap. Hun har 25 års erfaring som konsulent og interaksjonsdesigner i utviklingsteam og de siste 10 årene som tjenestedesigner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/anne-landro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/anne-landro/</guid>
      <description>Anne er tjenestedesigner i Capra med 15 års erfaring som konsulent. Hun er levende opptatt av å finne de gode løsningene på brukernes reelle behov</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/benedicte-selmer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/benedicte-selmer/</guid>
      <description>Benedicte is a functional architect working for Miles, where she is also head of the ESG Advisory Board and leads the local sustainability interest group at Miles Oslo. Benedicte is passionate about making sustainability something tangible and measurable in customer projects as well as in everyday life, believing this is key to make people understand how they can contribute to a better world today as well as for the future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/brede-y-s-kristensen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/brede-y-s-kristensen/</guid>
      <description>Brede Kristensen is one of the co-authors of Cappelen Damm&amp;rsquo;s «Kode 2», a new textbook for Norwegian high schools which teaches programming through Svelte.
Brede spent several years studying and working at startups in Trondheim until his graduation from NTNU with an MSc in informatics 2020. He is currently employed as a full stack developer at Webstep.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/brynjar-steinbakk-ulriksen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/brynjar-steinbakk-ulriksen/</guid>
      <description>Brynjar er en fullstack-utvikler med interesse for Azure, DevOps, sikkerhet og integrasjon. Han har jobbet med sikkerhetsløsninger i Equinor og jobber nå som en del av sikkerhetsteamet i Sbanken.
På fritiden har han vunnet to kode-konkurranser i Stavanger, tatt Azure devops expert sertifisering og tatt en aktiv rolle i diverse verv innen sport, aksjeanalyse og organisasjon og ledelse.
https://www.linkedin.com/in/brynjar-steinbakk-ulriksen-a71469113/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/b%C3%A5rd-aase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/b%C3%A5rd-aase/</guid>
      <description>Bård Aase has 20 years of experience as a developer and is currently a DevSecOps specialist in the platform team at Sbanken. He is committed to quality and built-in security throughout the software lifecycle. Bård is an avid supporter of open source and has been an active member of the Bergen Linux User Group, where he has organized lectures and meetings for many years.
github.com/elzapp | mastodon.cloud/@elzapp | linkedin.com/in/bardaase/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/caroline-enge-j%C3%B8rgensen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/caroline-enge-j%C3%B8rgensen/</guid>
      <description>Marketing Manager in Ambita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/cecilie-wian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/cecilie-wian/</guid>
      <description>Bachelor i Educational Psychology, Master in digital culture. Cecilie has a passion for abuseabillity testing and have on several occasions called out insecure software and apps.
She is very found of users and the tech we all use every day. At Bouvet she works with testing and security. With more than 10 years as a tester Cecilie is all about testing what matters, and making tech safe for human use.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/christian-buvik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/christian-buvik/</guid>
      <description>Head of Design i Bouvet, @Buvik</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/christian-haaland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/christian-haaland/</guid>
      <description>Christian is an engaging process leader who combines knowledge of human interaction with recognized process and change methodologies. He has a toolbox of methods and tools that are as useful in creative processes as they are in processes aimed at solving tasks more efficiently. He is particularly interested in exploratory processes and takes a creative approach to everything he does.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/daan-van-berkel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/daan-van-berkel/</guid>
      <description>Daan van Berkel is an enthusiastic software tinkerer with a knack for presenting technical details in a clear and concise manner. Driven by the desire for understanding complex matters Daan is always on the lookout for innovative uses of software</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/dalibor-jovic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/dalibor-jovic/</guid>
      <description>Utvikler med 17 års erfaring, jobbet med over 200 prosjekter, mye med backend tidligere, og nå nesten bare frontend. Har en liten YouTube kanal, som denne lightning talk er basert på https://www.youtube.com/watch?v=Ys7jGI2ARVc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/daria-kostiuk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/daria-kostiuk/</guid>
      <description>A certified project manager with 11 years experience in IT. I have diverse experience in outsource, outstaff, product and consultancy companies. I&amp;rsquo;ve worked in different countries and in different cultures, having been dealing with the vast number of challenges in IT industry, which keeps me inspired at my work. I&amp;rsquo;ve organised educational events Inside the companies I worked at and took part in both external and internal conferences. Currently I&amp;rsquo;m working as Project Manager at Rainfall.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/djamel-adjou/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/djamel-adjou/</guid>
      <description>Developer in Ambita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/eirik-broen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/eirik-broen/</guid>
      <description>Opptatt av å bidra til leveranse av gode offentlige tjenester. Jobber til daglig som arkitekt i digitaliseringsetaten Origo i Oslo Kommune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/eirik-v%C3%A5geskar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/eirik-v%C3%A5geskar/</guid>
      <description>Eirik Vågeskar is one of two main authors behind Cappelen Damm&amp;rsquo;s «Kode», a new textbook for Norwegian high schools which teaches programming through Svelte.
He has worked as a frontend programmer at Knowit Objectnet, where he is the head of frontend development. He graduated from NTNU in 2017 with a master&amp;rsquo;s degree in computer technology, specializing in artificial intelligence. He has spent most of his career stationed at Entur, creating the future of Norway&amp;rsquo;s public transport system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/eirin-sognnes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/eirin-sognnes/</guid>
      <description>Eirin has a bachelor&amp;rsquo;s degree in Computer Technology and a master’s degree in Software Engineering, and graduated in 2021. At Kraftlauget she has mainly been working with React and C#. She enjoys exploring new technologies and discussing interesting topics with her peers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/elen-haks%C3%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/elen-haks%C3%B8/</guid>
      <description>Elen jobber i dag hos Kantega i Oslo, og er for tiden utleid til Sparebank1. Hun har en Master i Interaksjonsdesign fra Norges teknisk-naturvitenskapelige universitet, og Bachelor i Mediedesign fra Høyskolen i Volda og Griffith University. Hun har også studert UX Design hos Noroff.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/elisabeth-whiteley/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/elisabeth-whiteley/</guid>
      <description>Developer consultant at Apparat, working mostly with frontend, and doing some app development in my spare time</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/elizabeth-zagroba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/elizabeth-zagroba/</guid>
      <description>Elizabeth is Quality Lead at Mendix in The Netherlands. She discovers and fills in the gaps in exploratory testing by coordinating an ensemble (mob) testing practice, actively listening, and setting out to prove that when “it should just work” it actually does. She&amp;rsquo;s the go-to person for thinking critically about what’s being built, creating a common understanding, supporting colleagues outside the prescribed management structure, and writing API tests and English effectively.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/ellen-wagnild-antonsen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/ellen-wagnild-antonsen/</guid>
      <description>Ellen Wagnild-Antonsen is a strategic and service designer at Variant, a consultancy offering design, technology and business services.Ellen is a civil engineer with a master&amp;rsquo;s degree in industrial design as well as a bachelor&amp;rsquo;s degree in marketing communication. She loves working in teams to discover creative solutions to complex problems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/embla-flatlandsmo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/embla-flatlandsmo/</guid>
      <description>Hello! I’m Embla, a student currently writing my Master Thesis at NTNU where I’m developing a fitness game controller for wheelchair users. Outside of my studies, I make music videos and draw, but I also enjoy bouldering!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/erlend-r%C3%B8sj%C3%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/erlend-r%C3%B8sj%C3%B8/</guid>
      <description>Erlend works as an architect at Sparebanken Vest. He created his first website in 1996, and has been programming ever since. He is a full-stack developer with a passion for functional programming with over 20 years of experience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/fredrik-valde-anthonisen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/fredrik-valde-anthonisen/</guid>
      <description>Fredrik er en tverrfaglig prosjekt- og teamleder med genuin interesse for bærekraftige løsninger. Som person vektlegger han ærlighet, nysgjerrighet, likeverd og åpenhet.
Gjennom sin karriere har Fredrik jobbet i både små og store bedrifter, med kunder i både privat og offentlig sektor, og innenfor flere bransjer som f.eks. bank og finans, smarte byer og kommuner, energi, og digital markedsføring. Fredrik har jobbet i mange ulike roller, med alt fra programmering til daglig ledelse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/gerd-stalheim-wiggen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/gerd-stalheim-wiggen/</guid>
      <description>Gerd har master i Datateknikk fra NTNU, med spesiell interesse for kommunikasjon i team og testing. Hun har 13 års erfaring med programvareutvikling i ulike roller, som utvikler, teamlead, scrummaster, tester og testleder.
Gerd jobber til daglig som konsulent og testleder i Miles AS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/hamy-nguyen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/hamy-nguyen/</guid>
      <description>Hamy jobber som designkonsulent i Knowit og har kjernekompetanse innenfor tjenestedesign. Hun har jobbet på flere prosjekter for store aktører, både offentlig og privat, innen transportsektoren og forsikring spesielt hos Gjensidige. Hun har jobbet i produkt-/ leveranse-teams i samarbeid med utviklere, analytikere og forretningsutviklere. Der har hun fått brynet seg på digitalt design på nettsider og i apper. Som tjenestedesigner har Hamy også jobbet prosjektbasert der hun har utforsket, visualisert og kartlagt både eksisterende og nye problemstillinger og belyst brukerbehov for videre arbeid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/hans-j%C3%B8rgen-l%C3%B8ken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/hans-j%C3%B8rgen-l%C3%B8ken/</guid>
      <description>Utdannet grafisk designer, med 10 års erfaring i UX-faget. Stort sett jobbet som konsulent og har en relativt bred kompetanse. Gjort mest interaksjonsdesign, men har også fungert som tjenestedesigner og UX lead i organisasjoner som Telenor, Flytoget, Statens Vegvesen og mCash/Vipps. De siste 4 årene har jeg jobbet som UX lead i Posten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/hege-dreiem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/hege-dreiem/</guid>
      <description>Jeg har vært konsulent siden 1998 og har jobbet i Knowit Objectnet siden 2001. Jobbet som backend-utvikler i de fleste av disse årene, men er nå på oppdrag som informasjonsarkitekt hos Entur. Har jobbet med kollektivtransport siden 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/heidi-mork/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/heidi-mork/</guid>
      <description>Heidi jobber som utvikler i NRK, og har over 10 års erfaring fra ulike team og ulike teknologier. Hun studerte opprinnelige matematikk, men oppdaget på et tidspunkt at programmering var minst like gøy, og har vært en entusiastisk programmerer siden. Heidi er interessert i det meste som har med programmering å gjøre og lar ikke muligheten til å lære noe nytt gå fra seg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/henning-bang-halvorsen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/henning-bang-halvorsen/</guid>
      <description>Utvikler med master i informatikk fra NTNU, og 2,5 års fartstid i Kantega. Lidenskapelig opptatt av gode brukeropplevelser, og enda bedre utvikleropplevelser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/henrik-samset/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/henrik-samset/</guid>
      <description>Henrik er en ung UX designer som er opptatt av bart og pinnekjøtt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/ina-bj%C3%B8rnestad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/ina-bj%C3%B8rnestad/</guid>
      <description>Jeg jobber som utvikler i Enode (enode.io), hvor jeg nettopp har startet etter å ha jobbet i litt over to år i Bekk. Jeg har alltid vært interessert i bærekraft og likestilling, og etter å ha lest en bok om ubevisste kjønnsfordommer ifjor høst, fikk jeg lyst til å undersøke teamet nærmere. Og særlig i teknologibransjen. Etterhvert dukket det stadig flere spørsmål opp - hvorfor er det egentlig så få kvinnelige utviklere?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/isak-eriksen-bj%C3%B8rn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/isak-eriksen-bj%C3%B8rn/</guid>
      <description>Isak er en utvikler som har variert erfaring med digital id fra bla BankID og Vipps. Han brenner for å lage forvaltbare løsninger og kake.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/jean-paul-balabanian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/jean-paul-balabanian/</guid>
      <description>Jean-Paul Balabanian har en PhD i Visualisering fra UiB. I løpet av de siste 14 årene har han jobbet som utvikler, team lead, avdelingsleder, teknisk rådgiver og tech lead. I disse rollene har han opparbeidet seg et variert spekter av tekniske-, ledelses- og teambyggingsferdigheter. Gjennom sitt arbeid i olje og gass sektoren har han samarbeidet med R&amp;amp;D for å transformere forskningsprogramvare til robuste og skalerbare løsninger i et enterprisemiljø. Hans varierte bakgrunn gjør ham i stand til å ta både forretnings- og tekniskebehov i betrakning i arbeidet mot bærekraftige løsninger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/joao-proenca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/joao-proenca/</guid>
      <description>João Proença comes from Lisbon, Portugal, and is a Quality Engineer at Ada Health. He has assumed various roles throughout his career in the past 16 years, including quality assurance, development, customer support and marketing. Finding innovative solutions for difficult problems is what drives him the most, so he is always eager to talk about how professionals are overcoming testing challenges around the world. Outside of IT, João is passionate about songwriting, movies and football.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/j%C3%B8rgen-landsnes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/j%C3%B8rgen-landsnes/</guid>
      <description>Jeg har vært konsulent i mange år, og vært en del av flere teams, både tverrfaglige og monodisiplinære, autonome- og ikke-autonome. I de siste årene har jeg vært med å skape en teknologiorganisasjon fra bunnen av, bestående av flere teams, som CTO i imove.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/j%C3%B8rgen-langemyr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/j%C3%B8rgen-langemyr/</guid>
      <description>Jørgen jobber nå som senior konsult hos Kantega, med tidligere erfaring fra Kongsberg Defence &amp;amp; Aerospace. Han er lidenskapelig interessert i alle ting backend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/karianne-berg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/karianne-berg/</guid>
      <description>Karianne works as an independent developer, and think that lightning talks are awesome and that the young &amp;lsquo;uns nowadays should learn the basics properly. Also, she looks forward to when she&amp;rsquo;s eighty years old and can tell people to get off her lawn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/karina-%C3%B8verland-haugen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/karina-%C3%B8verland-haugen/</guid>
      <description>Karina is currently working as a solution architect at TV 2. She has 6 years experience as a developer and architect, and is highly interested in making good technical solutions. In her spare time she loves to combine RPG boardgames and a good bottle of beer. Her big dream is to increase the number of women in IT, and has previously been nominated as a female tech role model for her work and enthusiasm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/karoline-skylstad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/karoline-skylstad/</guid>
      <description>Karoline har utdanning fra Høyskolen og har jobbet som utvikler i Kantega i 3 år, hvor hun har jobbet innen bank og forsikring. Hun er opptatt av at koden vi skriver ikke bare skal fungere, men kunne forstås av mennesker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/kirsti-loe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/kirsti-loe/</guid>
      <description>BI-utvikler, agile lead og data evangelist</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/kjersti-berg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/kjersti-berg/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m a software developer, currently employed by a company helping digitize the aquaculture industry, ScaleAQ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/kristin-brudeseth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/kristin-brudeseth/</guid>
      <description>Vi er to tjenestedesignere som nettopp har blitt uteksaminert fra Arkitektur- og desighøgskolen i Oslo, og er nå ansatt i Telenor og Kantega. Vi har begge spesialisert oss innen interaksjonsdesign, tjenestedesign og strategisk design Våren 2022 jobbet vi sammen på vår masteroppgave om hørselshemmede elever.
https://www.linkedin.com/in/tina-mee-johnsen/ https://www.linkedin.com/in/kristinbrudeseth/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/kristin-qvenild-nesset/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/kristin-qvenild-nesset/</guid>
      <description>Kristin er en engasjert og erfaren produkteier, prosjektleder og rådgiver med bred bakgrunn fra digitaliseringsprosjekt både i privat og offentlig sektor. Kristin har ledet flere digitaliseringsprosjekt, og hatt ansvar for en rekke digitale produkter - fra videreutvikling og forbedring av etablerte og modne systemer til innovasjonsprosjekter og etablering av nye produkter og tjenester. Kristin jobber til daglig som rådgiver i Variant, og brenner for produktledelse som faglig disiplin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/lars-j%C3%B8rgen-tvedt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/lars-j%C3%B8rgen-tvedt/</guid>
      <description>Systemutviklar i 30 år, mykje backend dei siste åra. Har jobba både inhouse og som konsulent, og på mange ulike prosjekt og med masse ulik teknologi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/lars-l%C3%B8nne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/lars-l%C3%B8nne/</guid>
      <description>Medeier og senior utvikler i Kantega. Jordomseiler. Norges tredje beste javaprogrammerer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/lisi-hocke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/lisi-hocke/</guid>
      <description>Lisi found tech as her place to be in 2009 and grew as a specialized generalist ever since. She&amp;rsquo;s passionate about the whole-team approach to holistic testing and quality and enjoys experimenting and learning continuously. Building great products which deliver value together with great people motivates her and lets her thrive. Having received a lot from communities, she&amp;rsquo;s paying it forward by sharing her stories and learning in public. She tweets as @lisihocke and blogs at www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/maja-jaakson/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/maja-jaakson/</guid>
      <description>Maja works with an awesome team at the Senter for Kvalitet i Legetjenester (a foundation for quality improvement in Norway’s primary healthcare services). Professionally speaking, she’s into stuff at the intersection of dev and design and all things process and quality improvement. Unprofessionally speaking, she into shiny things—parrots, tropical plants, obnoxious nail polish. Also Wittgenstein and powerlifting. Please come say hi to her if you like any of these, too. 😄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/marit-fidjest%C3%B8l/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/marit-fidjest%C3%B8l/</guid>
      <description>Marit jobber for Frende Forsikring</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/marius-aleksander-olavsrud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/marius-aleksander-olavsrud/</guid>
      <description>I have worked in Atea since August 2020. I have a master’s degree in Data Science from NMBU in Ås and a bachelor degree in economics and math from University of Wyoming, USA. I work as a senior consultant with machine learning cases, data engineering cases and some BI projects. I have also taken much responsibility in building a data science group within Atea and I talk about the opportunities with Machine learning for larger communities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/markus-l%C3%B8land/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/markus-l%C3%B8land/</guid>
      <description>Markus has a bachelor’s degree in Data Engineering and a master’s degree in Software Engineering, and graduated in 2020. He worked one year as a .NET backend developer for Sparebanken Vest, but has now started working as a React frontend developer at Kraftlauget. He enjoys experimenting with new technologies and sharing gained knowledge with others.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/me-merete-lange/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/me-merete-lange/</guid>
      <description>I am curious by heart and a strong believer in servant leadership. I have worked as a project leader and business liaison for many years - both in private and public sector. My passion is leadership, group dynamics and global networking.
https://2018.boosterconf.no/talks/1046.html https://2019.boosterconf.no/talks/1240
@mereteml</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/merete-lunde-bertheau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/merete-lunde-bertheau/</guid>
      <description>Merete har gått på Industriell Design på NTNU og har jobbet som designkonsulent for Knowit siden 2020. Hun har erfaring med alt fra brukerinnsikt til å lage ferdig UX-design, og har lidenskap for brukersentrert design og bærekraftig innovasjon. Hun tenker helhetlig og har stor tro på smart metodikk og tverrfaglige team for å komme frem til de ideelle løsningene. Merete har jobbet for store offentlige aktører slik som Oslo kommune og Vy, men også for mindre start-ups innen energi og bærekraft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/michael-kutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/michael-kutz/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;ve been working in professional software development for more than 10 years now. I love to write working software and I hate fixing bugs. Hence I developed a strong focus on test automation, continuous delivery/deployment and agile principals. Since 2014 I work at digital as a software engineer and since 2018 as quality engineer. As such my main objective is to support our development teams in QA and test automation to empower them to write awesome bug-free software fast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/michael-svendsen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/michael-svendsen/</guid>
      <description>Michael håndterer hele kundereisen fra idégenerering til prototyping, UI/UX, overlevering og endelig QA. Gjennom sin naturlige nysgjerrighet får han raskt forståelse for produkt, problemstillinger og behov kunden har.
Michael har en Master of Social Sciences fra Queensland University of Technology og har før jobbet for Berlingske.dk hvor han var lead på redesign av deres nettside. Videre har han jobbet hos Trackman hvor han har laget appen som blir brukt av alle 30 MLB teams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/mike-long/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/mike-long/</guid>
      <description>Mike is founder and CEO at Kosli, a developer tools startup for understanding DevOps changes. He has been delivering software in various cultures and industries for 20 years as an engineer, architect, consultant, and CTO. Based in Oslo, Mike helps to organize local DevOps events and meetups, and is also a trustee of the cyber dojo foundation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/morten-nygaard-%C3%A5snes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/morten-nygaard-%C3%A5snes/</guid>
      <description>Morten Nygaard Åsnes works at Dfind Consulting as a senior consultant. He has long experience as a developer with Java and Kotlin, and a particular interest in functional programming. He’s previously given presentations and held workshops at Booster and JavaZone on Kotlin and other topics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/nikolai-norman-andersen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/nikolai-norman-andersen/</guid>
      <description>Nikolai specializes in how processes and technology work together to enable continuous delivery of solutions. He is always searching for ways to deliver fast without compromising quality. He loves problems related to distributed systems, automation and infrastructure, but shines when focusing on developer experience and deployment pipelines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/nils-norman-hauk%C3%A5s/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/nils-norman-hauk%C3%A5s/</guid>
      <description>I work as the CTO of Netlife Bergen where I delete code, cultivate a safe space for technical excellence and research new ways to have less meetings.
Prior to my technology career I led a student writers&#39; group in Bergen, where I (besides writing poetry) helped organize several poetry evenings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/nora-gj%C3%B8en-gj%C3%B8s%C3%A6ter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/nora-gj%C3%B8en-gj%C3%B8s%C3%A6ter/</guid>
      <description>Nora Gjøen-Gjøsæter er Data Scientist i Kantega, og brenner for ansvarlig AI. Hun har bakgrunn som statistiker, og erfaring med maskinlæring fra blant annet offentlig sektor, energisektoren, forsikringsbransjen og startups – i tillegg til en tidligere karriere som profesjonell fotballspiller.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/oliver-zeigermann/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/oliver-zeigermann/</guid>
      <description>Oliver studied (ancient Chinese) philosophy and computer science, focusing on artificial intelligence. He has been developing software for almost 40 years and has been looking at software from many angles. He is the Head of AI at open knowledge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/p%C3%A5l-thomassen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/p%C3%A5l-thomassen/</guid>
      <description>Jobbet i 10 år som utvikler hos forskjellige kunder. Har i mange år vært hos Statens Vegvesen, og de siste årene hos Trafikkdataenheten.
Har holdt flere presentasjoner og workshops om GraphQL, men også om DevOps, Sky og automatisering. Har en stor forkjærlighet til automatisering og å få kode raskt og trygt ut i produksjon!
På utviklersiden trives jeg best i backend med en JVM-stack, men kan nok frontend til å være farlig der også.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/sarah-serussi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/sarah-serussi/</guid>
      <description>I am a senior software developer working at Variant in Trondheim. I have a MSc in computer science from NTNU and my preferred field is frontend. At Variant I am the head of diversity and I am also a mom, entrepreneur and feminist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/signe-berg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/signe-berg/</guid>
      <description>Signe jobber i dag hos Bouvet i Trondheim, og utplassert hos Equinor. Hun har en Master i Interaksjonsdesign og Bachelor i Medievitenskap fra Norges teknisk-naturvitenskapelige universitet. Hun har også studert ved SOAS University of London hvor hun har utdypet seg i blant annet religion, historie og asiatisk filmkultur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/siv-holen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/siv-holen/</guid>
      <description>Avdelingsleder Brukeropplevelse og design</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/siv-midtun-hollup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/siv-midtun-hollup/</guid>
      <description>Siv loves creating software, preferably together with other people. She works both as a developer and a team lead. A strong passion for teaching and outreach led her to help found the Nerdschool meetup and teach fundamental software engineering skills at the University of Bergen. She is still actively engaged in teaching newcomers to our field about craftsmanship of developing software.
Twitter: @sivmhollup</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/sofie-bj%C3%B8rn%C3%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/sofie-bj%C3%B8rn%C3%A5/</guid>
      <description>UX-designer med master i Industriell design fra NTNU, og 2,5 års erfaring fra konsulentlivet i Kantega. Jeg er spesielt opptatt av brukerinvolvering og samarbeid i tverrfaglige team.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/stian-veum-m%C3%B8llersen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/stian-veum-m%C3%B8llersen/</guid>
      <description>Stian is a web developer from Oslo, Norway, where he works as a Digital Story Developer at NRK, the Norwegian Broadcasting Corporation. There he does data visualisation, digital storytelling and interactive web graphics.
In his spare time, he likes to tinker with languages, words, and other forms of expression and their relation to programming. Most often through the medium of creative programming and generative systems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/stig-nielsen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/stig-nielsen/</guid>
      <description>I am a solution architect at Instech (Insurance Technology Solutions AS). We create software for the marine insurance industry. I have about 20 years of experience. Been working for both startups and bigger organizations, it has been mainly finance related. Our tech stack is Microsoft/Azure based. When it comes to presenting, I have done several sessions/talks internally within the company. A selection of topics: * Azure Functions * SQL - the dos and don&amp;rsquo;ts when it comes to query performance * Benchmarking your code in C# * Async programming in C# * Unit testing basics (using XUnit).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/terje-tjervaag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/terje-tjervaag/</guid>
      <description>I am an experienced app and front-end developer, 42 years old, currently in an agile lead role for the App Team at Sparebanken Vest. Before this, I worked as tech lead for the App Team at Sbanken, and oversaw a major rewrite of their iOS- and Android apps.
I have a few different experiences with talks, lightning talks and courses:
 Repeated course holder for a course on internet security for users at TV2 Held talks at internal conferences in Bouvet and Sbanken Held lightning talks at internal conferences in Sparebanken Vest  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/therese-engen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/therese-engen/</guid>
      <description>I started as a developer, but quickly discovered an interest in process improvement, project management and team management. Through my career, I have worked closely with many different development teams and different variants of agile methods to optimize the development process. In Capra, I was part of the management team until it was replaced by teams based on the &amp;ldquo;Team Topologies&amp;rdquo; model. From then on I have worked on our new organization, first by starting the team responsible for the new organization, and later through other teams working on continuous improvements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/thomas-lyngtun-hansen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/thomas-lyngtun-hansen/</guid>
      <description>Thomas has been a professional developer since 1999, when he graduated from Imperial College in London with a master’s degree in Software Engineering. He has worked both in Europe and in the United States as an in-house developer and consultant in industries such as telecommunication, intelligent transportation systems and finance. He is currently CTO in Variant Bergen, contributing to openness, generosity and the joy of learning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/tina-mee-johnsen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/tina-mee-johnsen/</guid>
      <description>Vi er to tjenestedesignere som nettopp har blitt uteksaminert fra Arkitektur- og desighøgskolen i Oslo, og er nå ansatt i Telenor og Kantega. Vi har begge spesialisert oss innen interaksjonsdesign, tjenestedesign og strategisk design Våren 2022 jobbet vi sammen på vår masteroppgave om hørselshemmede elever.
https://www.linkedin.com/in/tina-mee-johnsen/ https://www.linkedin.com/in/kristinbrudeseth/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/tomas-osland/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/tomas-osland/</guid>
      <description>Tomas jobber i Apparat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/tonje-evanger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/tonje-evanger/</guid>
      <description>Tonje Evanger is CDO and Director of Strategy at Variant, a consultancy offering design, technology and business services.Tonje has been in charge of design and innovation processes in both startups and large corporates for 15 years, focusing on building strategy and culture for innovation and intrapreneurship.She is also Ass. Professor of Strategic Design at NTNU, Institute of Design, as she loves to learn and to share learning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/vegard-haugstvedt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/vegard-haugstvedt/</guid>
      <description>Vegard is an experienced frontend developer and accessibility specialist. During the last couple of years, he has been building forms and nerding about accessibility at NAV. He is a regular speaker at Norwegian software conferences. He &amp;ldquo;emigrated&amp;rdquo; from Bergen about 15 years ago and ended up in Oslo, but loves coming home to attend Booster.
For those who met him at Booster previously: Unfortunately, the kids and wife had to stay at home this time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/vegard-hesselberg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/vegard-hesselberg/</guid>
      <description>Hei! Jeg heter Vegard Hesselberg og er født og oppvokst i Oslo. Jeg er utdannet på NTNU Trondheim, med bachelor i Informatikk og mastergrad i Interaksjonsdesign. Denne kombinasjonen hjelper meg stort i mitt arbeid, der jeg har god innsikt i hvordan man jobber som utvikler.
Jeg er en relativt nyutdannet designer som begynte i Knowit høsten 2021. Jeg har tidligere holdt foredrag på interne seminarer om Figma og Innsiktssamling. Jeg har brukt Figma til designarbeid siden 2018 og har god kontroll over verktøyet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/vegard-ingebrigtsen-feste/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/vegard-ingebrigtsen-feste/</guid>
      <description>I have worked as a UX designer for 3 years within finance and are now working as a UX consultant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/%C3%B8ystein-%C3%B8vreb%C3%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/%C3%B8ystein-%C3%B8vreb%C3%B8/</guid>
      <description>Øystein Øvrebø is a tech lead and business developer at Sopra Steria in Bergen, Norway. His first &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; was written in Java 1.0 beta, but these days he is capable of creating bugs in any part of the stack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/%C3%B8yvind-kallevik-grutle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/%C3%B8yvind-kallevik-grutle/</guid>
      <description>Øyvind er en utvikler med lidenskap for å finne ut hvem du er på nett, og har jobbet i BankID og Vipps de siste 6 årene med nettopp det.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Computer</title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/speaker/einar-w-h%C3%B8st/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/speaker/einar-w-h%C3%B8st/</guid>
      <description>Einar W. Høst has been working in software for a long time. He enjoys collaborative modelling, API design and computer programming. He is a socio-technical facilitator at NAV.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
