<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kongesalen on Booster Conference 2023 Bergen</title>
    <link>https://2023.boosterconf.no/program/wednesday/9_short_talks_and_workshops/kongesalen/</link>
    <description>Recent content in Kongesalen on Booster Conference 2023 Bergen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://2023.boosterconf.no/program/wednesday/9_short_talks_and_workshops/kongesalen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fra idé til løsning på 5 uker: Erfaringer med tverrfaglig eierskap og samhandling</title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/program/wednesday/9_short_talks_and_workshops/kongesalen/261-fra-id-til-l%C3%B8sning-p%C3%A5-uker-erfaringer-med-tverrfaglig-eierskap-og-samhandling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/program/wednesday/9_short_talks_and_workshops/kongesalen/261-fra-id-til-l%C3%B8sning-p%C3%A5-uker-erfaringer-med-tverrfaglig-eierskap-og-samhandling/</guid>
      <description>I vårt første prosjekt i arbeidslivet fikk vi gleden av å jobbe på en måte som ga oss ekstremt høy hastighet, og vi gikk fra idé til lansert løsning på snaue fem uker! I ettertid har vi samlet erfaring fra andre team og prosjekter hvor hastigheten ikke har vært like høy og stilt oss spørsmålet “hva gjorde det første prosjektet så veldig bra?”.
Vi har sterk tro på at dette bunnet i teamets eierskap til løsningen og hvordan dette eierskapet ble dyrket gjennom tett og god kommunikasjon, samt felles mål og retning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psykologisk trygghet i praksis</title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/program/wednesday/9_short_talks_and_workshops/kongesalen/2-psykologisk-trygghet-i-praksis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/program/wednesday/9_short_talks_and_workshops/kongesalen/2-psykologisk-trygghet-i-praksis/</guid>
      <description>Mange har fått med seg at psykologisk trygghet er en av de mest virkningsfulle faktorene når det kommer til prestasjoner i teams.
Psykologisk trygghet kan være vanskelig å få et grep om. Én (av flere) definisjoner av psykologisk trygghet som jeg liker er: Å være seg selv uten frykt for negative konsekvenser over sitt selvbilde, status eller karriere.
Dette er ikke så lett å måle, er det vel? Så hvordan kan vi da oppnå psykologisk trygghet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The tale of four moms wanting to make an app</title>
      <link>https://2023.boosterconf.no/program/wednesday/9_short_talks_and_workshops/kongesalen/170-the-tale-of-four-moms-wanting-to-make-an-app/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2023.boosterconf.no/program/wednesday/9_short_talks_and_workshops/kongesalen/170-the-tale-of-four-moms-wanting-to-make-an-app/</guid>
      <description>We are four moms wanting to make an app to organize our family life in a better way than we are doing now. None of the apps on the market right now fit our needs, so we are creating our own. We are a team consisting of one developer, one designer, one doctor and one influencer. By march 2023 hopefully a lot has happened. This will be the story of how it went so far.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
