<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kongesalen 2 &#43; 3 on Booster Conference 2024 Bergen</title>
    <link>https://2024.boosterconf.no/program/thursday/3_short_talks_and_workshops_cont/kongesalen_2_3/</link>
    <description>Recent content in Kongesalen 2 &#43; 3 on Booster Conference 2024 Bergen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://2024.boosterconf.no/program/thursday/3_short_talks_and_workshops_cont/kongesalen_2_3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beyond the Wall: Navigating the Wilds of Team Dysfunction</title>
      <link>https://2024.boosterconf.no/program/thursday/3_short_talks_and_workshops_cont/kongesalen_2_3/beyond-the-wall-navigating-the-wilds-of-team-dysfunction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2024.boosterconf.no/program/thursday/3_short_talks_and_workshops_cont/kongesalen_2_3/beyond-the-wall-navigating-the-wilds-of-team-dysfunction/</guid>
      <description>Har du kjent trykket fra et dysfunksjonelt team, der kreativiteten og produktiviteten er som fanget i kvikksand?
Ingen av oss klarer alt alene. Sammen er vi garantert sterkere&amp;hellip; eller? Hva hvis «sammen» blir en belastning i stede for en styrke?
På fjordårets konferanse introduserte en tidligere kollega og jeg de grunnleggende prinsippene for dyrking av fantastiske team. Hva har skjedd siden da? Ganske mye. Vi har tatt prinsippene, dykket dypere, og utviklet et rammeverk - et verktøy som hjelper enhver å etablere eller transformere et team for å nå sitt fulle potensiale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>From Code to Chaos: A Developer&#39;s Journey into Product Management</title>
      <link>https://2024.boosterconf.no/program/thursday/3_short_talks_and_workshops_cont/kongesalen_2_3/from-code-to-chaos-a-developer-s-journey-into-product-management/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2024.boosterconf.no/program/thursday/3_short_talks_and_workshops_cont/kongesalen_2_3/from-code-to-chaos-a-developer-s-journey-into-product-management/</guid>
      <description>Life doesn’t always pan out as we plan for. Sometimes when you lean too far into the rabbit hole you suddenly find yourself on a new career path. Let me take you on a journey through how I went from having programming as part of my core identity, to spending most of my time worrying about people, roadmaps and products visions. This is a real life story about how it’s OK to leave something behind, when something more exiting comes along - and all the frustrations, doubts and joys that comes with it.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
